# Публичное собеседование на роль тимлида

 * Онлайн собеседование тимлида. Но не простое, а с объяснениями: что интервьюер проверяет этим вопросом. И с фидбеком от кандидата: как он воспринимает этот вопрос, и пойдёт ли он работать в эту компанию, если там от тимлидов требуют ТАКОЕ.
 * Интервьюер Евгений Рейх - Technical Cluster Lead в Авито. Менеджер менеджеров тимлидов, bar raiser при найме тимлидов в компанию.
 * Кандидат Алексей Ломаев - Техлид, Руководитель трёх команд разработки в Райффайзене, адепт гибких методологий в продуктовой разработке.

ведут два лида лидов
 * https://www.youtube.com/watch?v=hMdcLG2xPHI
 * вместо "мы сделали" концентрировать тезисы вокруг своих действий
 * что нравится и что не нравится
 * расскажи о своих обязанностях, своей команде и проекте
	* структура
	* зоны ответственности
 * как ты понимаешь, что команда хорошо работает?
 	* вышестоящие метрики успешности
	* периодичность оценки
	* инструменты оценки
	* связь метрик и вклада команды, руководителя
 		* цель продакта - выбирать фичи наиболее ценные для продвижения продукта
		* скорость поставки фич
		* оценка сложности плохо формализуется
		* KPI с оргвыводами ломает качество оценки
		* вычитаем из скорости поставки замедляющие внешние факторы: инструменты, смежники, события, узкие места
		* команду нельзя объективно оценить, если были допущены ошибки при найме или организации работы, метрики будут слишком сложными, риск неправильной оценки возрастёт
		* SP зависят от настроения команды
		* периодические асессменты, кодревью, беседы
		* ориентиры трендов качества работы команды:
			* time to market,
			* количество выпущенных SP,
			* скорость исправления ошибок,
			* количество ошибок
			* NPS
		* навыки руководителя сильно зависят от личных качество человека
		* руководитель должен
			* организовывать передачу критических знаний между членами команды
			* объяснять что происходит снаружи команды
			* поддерживать психологический комфорт, атмосферу
			* учить разрешать и предупреждать конфликты
			* планировать нагрузку команды
			* помогать команде решать проблемы
 * планирование
	* горизонт планирования - минимум, максимум, детализация
	* user story
	* backlog refinment
	* верхнеуровневая декомпозиция
	* набор задач в спринт
	* протухание требований со временем

 * взаимодействие с внешними силами
	* нужно ли продавать и продвигать технические идеи гуманитариям
	* работа с техдолгом

 * взаимодействие внутри
 	* как часто, что, зачем и как обсуждаете
	* 1-1
	* стендапы
	* ретро
	* воспитание самостоятельности
	* границы авторитета и ответственности
	* обучение
 * руководитель управляет через процессы
    * регулярная оценка процессов
    * изменение процессов - как, когда, зачем

 * количество способов, которыми ты можешь решить проблемы
 * можешь ли ты изобретать новые способы решения проблем